子瑜親筆簽名板網開價3萬！設計「垃圾桶」開賣秒賣光

南韓人氣女團TWICE成員周子瑜位於台南的老家遭竊，嫌犯是一名28歲清潔婦，將贓物大喇喇上網販售。由於明星都有肖像權，只要印有偶像頭像的商品，價格都會較高，若又主打「親簽（指親筆簽名）」更所費不貲。光簽名照1張最高可獲利1200元，簽名板則有人開價到3萬。

▲子瑜家中簽名商品遭竊。（圖／翻攝自TWICE臉書、記者黃子倩攝）

一般粉絲想要買到TWICE專輯或演唱會相關商品，除了台灣唱片公司可能引進正版周邊，或是部分專賣日韓偶像周邊的唱片行有配合，不然就是得上網尋求代購，但不管哪一種，價格都會包含海外運費，甚至還會有業者代購服務費，比在南韓當地買還要貴。

▲子瑜設計「垃圾桶」寫暖心語句，受到歡迎。（圖／翻攝自推特）

子瑜曾為2019年TWICE舉辦的「Twicelights」演唱會親手設計周邊產品，是一款上面寫著韓文「把你的負能量通通放在這裡」的垃圾桶，上面還有一個手繪笑臉，一個要價25000韓幣（約台幣630元），一開賣秒售鑿，直接在商片上貼著大大「Sold Out」貼紙。

▲子瑜設計「垃圾桶」演唱會現場開賣秒售鑿。（圖／翻攝自微博／永志不瑜）

目前上網搜尋周子瑜相關簽名商品，先不管真偽，光是主打親自簽名照，1張價格從270到1186元，視照片尺寸加碼；簽名專輯則視是否有全體還是個別簽名，從2000到3000元不等，子瑜個人寫真集含親簽有人開價3700元，另外還有賣家販售沒有頭像的子瑜簽名板，直接開價3萬。

▲周子瑜住處遭竊，「簽名」產品被放上網路叫賣。（圖／記者吳奕靖翻攝）

據了解，清潔婦2次偷竊子瑜家中簽名商品，先將贓物放到網路上拍賣，不法獲利3000元，警方並在她家找到未拍賣之贓物，包含簽名照62張、專輯11套、簽名寫真書2本等，其中簽名專輯每張以2000至3000元不等的價格販售，另外，簽名寫真書則是標價1萬元，至於簽名照則是以「5張不挑款」250元一組低價販售。對此，警方訊問後，依竊盜罪嫌將汪女移送法辦。

原來垃圾都有人買

好彩我都唔睇又唔買呢D架啫

呃水魚

去開信和買

揾子瑜設計垃圾桶?

一個笑臉叫設計?

牙隱有冇設計過啲咩

梗係有

有冇買

要佢送

你對佢嘅愛原來咁兒戲

講心唔講金

牙邊桶

我老婆世界第一

子魚設計飛機杯，一定大賣

笑臉上面寫咗幾隻字 仲想點
層豬假once?

掠水就不了